【城市數據】香港需增2.46萬名醫生護士 始追上發達國家平均水平

]

【城市數據】香港需增2.46萬名醫生護士 始追上發達國家平均水平

社會新聞

撰文：梁逸風
2018-01-31 07:00
最後更新日期：2018-01-31 13:46
流感高峰期重臨，公立醫院病床佔用率持續高企，醫護人手長期緊張。護士協會（護協）早前登廣告要求政府增加資源，增聘護士人手。
特首林鄭月娥最新（30日）宣布，即時撥款5億元予醫管局紓緩目前公立醫院服務緊張情況。
不過隨着本港人口老化，醫療系統壓力勢增，如香港需即時增加醫護人手跟發達國家水平看齊，還需多少人手？
截至2016年底，全港有5.2萬名護士，即每一千人有7.1位護士，比不少經濟合作與發展組織（OECD）國家低。根據2015年OECD排名計算，護士比例最高的國家是瑞士（17.9名）、其次是挪威（17.3名）、美國（11.3名）、英國（7.9名）等，香港的數字與立陶宛（7.7名）相若。

跟發達國家看齊尚欠約1.3萬名護士

經合組織國家的平均水平為每一千人有9名護士，若香港要即時追上平均水平，需要立即增聘1.3萬名護士才達標。

以16年全港有5.2萬名護士中，有逾4成在醫管局任職推算，公立醫院需增聘逾6,500名護士，增幅佔現時公立醫院護士26%。

本港每一千人只有1.9名醫生

除護士工作量「爆煲」外，香港亦鬧「醫生荒」。分析醫生比例，現時本港每一千人就有1.9名醫生，比經合組織國家平均水平的每一千人有3.4名醫生低，數字與南韓（2.2名）和中國（1.8名）相若。

護協歡迎林鄭向醫管局緊急撥款五億 促「貼地」紓緩護士工作
【冬季流感】護協質疑降低病床佔用率 梁智仁：絕對無「篤數」
護協斥前綫疲於奔命 批政府罔顧壓力 籲護士病人比例降至1:6

若香港要從後趕上經合組織平均水平，推算現時還欠約1.1萬名醫生。2016年，全港醫生有44%人在公院服務；按此推算，醫管局需增聘4,808名醫生。

綜合計算，如本港要發力追近發達國家水平，推算欠2.46萬名醫生和護士，其中公營體系尚欠1.05萬人。讀者要留意，本文的推算假設公私營醫生比例不變，亦未考慮實際使用醫療服務人數等因素。

事實上，港府去年曾公布醫護人手短缺推算，指2016年醫生欠285人，護士1,485人，數字與以上推算有一定距離。該報告推算，2030年時普通科護士缺人最嚴重共欠1,669人，最差情況估算更會欠2,727人；而屆時全港將欠缺超過1,007名醫生。[/quote]

唔怪得公立態度咁差

醫管局加錢有咩用
死都唔肯增加人手，梁振英之前都講過想引入中國醫護

福利要同發達國家睇稅
咁稅率係咪都要同佢地睇齊

增人手？
取消150
每年少5萬幾人
可以請少幾多個護士？

[url][外國醫生唔想黎香港?]我地不如睇下以前幾多英聯邦醫生番黎香港執葉?

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]
關囝
回應下啦

過唔到醫委
班仆街必定反對加人

佢依家咪慢慢洗你腦 話唔夠人無人做
遲下就推請大陸人

唔洗，香港有間接稅

關sir如果有大陸人要你救
你會唔會踢佢出醫院?

係 我賭波賭馬都交唔小稅

呀五毛
人哋醫藥分家
我哋斷症開藥都係醫生做
所以個問題係搞醫藥分家
而唔係降低執業試等中國醫生都考到呀柒頭

01既結論肯定係輸入外地專才

所以個問題係搞醫藥分家
你知唔知最大阻力咪來自班醫生呀
用緊cmhk仲叫人五毛
睇死你啲政策睇都冇睇啦

噉就可以引入中國醫護？
你啲logic係得嘅

777唔肯投入多啲資源就係想咁

人口問題,唔取消每日150,你樣樣都只有日日爆完再爆.

我日日出去食飯都交唔少

唯由網購慳番少少

所以免英聯邦國家就=引入大陸醫護?
關囝logic
答得我未呀
醫藥分家最大阻力係邊班人呀

你公家成日叫人去私家照乜睇乜
又話自己無人無資源
背後都唔知有冇利益關係

咁都可以唔去照嘅其實
慢慢等啦不過

然後放一大班五毛放大啲醫療事故眨低香港醫療水平

上面有幾隻

其實香港醫療水平名列前矛

但醫護病人比例全球數一數二高

就係咁樣先唔加資源
有病愈快醫愈好
逼人去睇私家

噉就可以改革醫委會
降低執業門檻
連中國醫生都考到
你就最想啦五毛？

培訓多啲本地醫護咪得囉

唔好質素啦
連道德底線都唔知有冇
引入台灣醫生仲平

我就係反對引入呀

其實人會夠 但係要等幾年培訓完
同埋主要問題係太多支那人

徙氣, 你加幾多醫護都係流咗去私人市場, 到時公立醫院都係一樣塞爆架啦.

引入外地醫生=木馬屠城
只會放堆低質支那仔入嚟

一係增加學位 但好慢先會見效
最快都係引入外國醫生

on9 一畢業就會流去私人咩
點都要做幾年houseman同train specialty啦
再講 有冇諗過班公立中堅點解去私營
係HA管理不力 搞到公立環境極差先會咁
所以屌醫護去私家不如集中火力屌鳩HA同政府削開支

所以人手分配唔單止係去醫院
係去community nursing clinics/day care centre
盡量避免啲老人家惡化到要留院

增加醫護人數應該可以改善workload同工作環境

因為照嘢都排期耐
但照到出事去返公家醫條隊會快好多

咁你答下我, 一個醫生職業生涯有幾長, 剩係班新仔頭果幾年嚮公立醫院度做, 夠唔夠解決而家公立醫院迫爆個問題先?

而家成個系統大把問題, 公立環境差, 基建唔夠, 醫護人數唔夠, 嚮未解決頭兩個問題嘅時候講加人, 你覺得加咗嘅人又會唔會留嚮公立醫療系統入邊?

香港稅其實唔低，隱形稅黎，地產代交only

遲早都要

如果真係多左咁多人
出面仲可以睇你5分鍾收你300蚊?

同埋銀行

唔好講依樣啦, 如果人均醫生數字去到歐美水平, 相信醫生人工都要去番歐美水平先得, 如果唔係政府邊有咁多錢找數, 到時而家班醫生點會唔走出嚟反對?

唔會 過幾年會多番人
而你呢家放支那人入嚟
佢地都唔會留係公家太耐
解決唔到公營爆煲

等到照乜病都遲啦
有事排隊快去死咩有乜撚用呀
等報告問題冇即時治癒
問題就係到呀
唔惡化都等到惡化啦
醫生靠醫療器材
冇器材乜撚都唔識
開維他命抗生線

咁私家有限架嘛
多咗人 啲人點會個個去到私家

on9
醫生唔用器材用咩 徒手做手術？
用器材唔使技術？

私人執業點會有限? 你答下我呀唔該.

關狗又想引呢D數據出黎等人潛移默化覺得香港需要大幅增醫護人手
到時政府就大條道理引清兵入關

講撚到做醫生咁簡單真係好無知

發達國家

缺人唔代表我支持引入中國醫護
我支持培訓本地醫護
你收嗲啦五毛

發達國家應跟上香港醫院效率，減少過剩醫護人手。

支持支持
一味係度UP廢話就係你呢D人
扮哂屌政府實質幫緊政府忙
你呢D技倆真係好撚賤

你係咪on9?
講緊醫生第一步判症
冇器材去分析
等到令病情惡化
屌你老母訓撚醒未呀

點扮？
又唔見你扮？

比人踢爆你D把戲即刻又想轉移視線？

引入高質支那醫生有咩問題
你用支那移動咪一樣上到網

增加醫護嘅同時應該減少人口

政府特登

有機會追唔上150同流失率

。

你點確保高質？
呢家嘅海外回港執業試已經夠引入高質醫生

你自己講醫生冇器材咩都唔識嘅
畀器材 報告結果你 你又識唔識斷症？

而公家醫生本著想病人好嘅心態 叫病人去私家照有咩問題？
點解第一步會冇器材？stethoscope唔撚叫器材？更專門嘅器材你估可以浪費係初步斷症到？

咁為咗每日150個中國人 你就亂放中國醫生入嚟？
未來流失率未必會高 同醫生食飯都講緊有啲位開始有飽和

有咁多人都無錢出糧啦

遣返 d 支那人上大灣區啦

將醫院設備全部高科技化 減少使用人力資源
問題香港呢方面落後 錢係有但俾完洗曬落啲無謂地方

到時供求平衡d醫生仲點發達呀，諗下好啦

全部都係錢
加人工加福利吸引人做醫生護士
開多 D 醫生護士位減輕醫生護士工作量
起多幾間公立醫院診所分流病人
買新科技同設備
比錢就可以解決既問題 係咪真係咁難解決 ?

一個人工島可請多幾多人？

你意思係唔駛變？

垃圾HA唔肯開位
港共政府削減開支
呢家人工再高都冇用 做到死咁

呢家已經有變 醫科生一路加緊
而你講嘅變係會有不可逆轉嘅災難性後果

所以咪話你on9囉
睇野睇咁表面
諗多少少都唔識
乜鳩都唔知
背後醫生點樣賺錢你又唔知
政府買同樣器材貴過市價3倍你又唔知
標靶藥可以再平d
血管睇咩國家
睇牙去邊到睇
你識唔識呀
好心你咪撚出黎柒啦
乜撚野器材唔係器材
笑到我
你可能病都唔識得睇
希望你醒目少少啦

咁即係醫護同市民要忍多5-10年了
你點加學位都唔可能填補得切

咁同你頭先討論嘅野有咩關係
政府無能 大家都同意呀
咁你憑咩講醫生廢？

係架 你加幾多人都追唔上新移民衝落香港
所以就放大陸醫生 等香港同中國融合啦

又討論呢d偽名題

睇下gdp spend 先講啦

你乜撚都唔知啦
仲講深少少野你仲會明咩？

冇解釋到任何論點然後話人無知

.

關囝係咪從來唔識反駁,只會反答當駁左?
你答得我未
你講既醫藥分家
到底邊個晌度阻頭阻勢?
仲有
醫委會改革係法庭開聲屌柒先肯改,就算佢改左既法例.都唔關執業門檻事
再者,你連人地既主張係乜都唔知,就係咁講引入既係大陸醫生
咁點解你用CMHK?你咁支持中資,點解唔支持大陸既醫護人員?
乜CMHK水準好好呀?

仲有
有啲人話香港GDP SPEND晌醫療唔高
知唔知新加坡佔醫療GDP仲少過香港?
但人地既醫護比例同香港差唔多
醫生仲多過香港呀

人地上年既人口增長只係少香港2萬人咋

"All in all, we expect our average annual healthcare spending to rise from 2.2 per cent of GDP today to almost 3 per cent of GDP over the next decade. This is an increase of nearly 0.8-percentage point of GDP, or about S$3.6 billion in today's dollars. Within the next decade, healthcare spending is expected to overtake education."

其實比較外國嘅數據嚮醫護人員數字依個議題度冇意義, 因為好少有其他地方醫生搵錢搵到香港醫生咁多. 就咁比較政府投入, 可能得出香港醫療體系比外國好嘅結論, 但真相未必係咁.

咁既然係咁
點解有人會用GDP SPENDING黎睇本港醫療好唔好?
幾多先叫夠?
你話香港GDP SPENDING少,唔係又係拎其他地方黎做標準?

講果行死果行，睇下而加有幾撚多人扑去做紮鐵就知，工都無得開，議會重一路生產啲白紙出黎

我冇辦法去答你點解有人用gdp (我又唔係佢), 我自己就唔會用gdp做比較標準. 我自己覺得人均醫護人員數字已經係好客觀嘅比較標準.

我自己就好似冇講過香港醫療開支相對gdp係少, 你係咪搞錯咗第個巴打?

起多幾間醫院啦

醫院係有
但人搭唔夠

你睇下邊位用GDP SPENDING,
再起下佢底,咪知
我都係嗰句,人地新加坡人均醫生護士仲多過香港,點解呢?

答我啦,關囝,
你講既醫藥分家
到底邊個晌度阻頭阻勢?
仲有
醫委會改革係法庭開聲屌柒先肯改,就算佢改左既法例.都唔關執業門檻事
再者,你連人地既主張係乜都唔知,就係咁講引入既係大陸醫生
咁點解你用CMHK?你咁支持中資,點解唔支持大陸既醫護人員?
乜CMHK水準好好呀?

20萬都得
中門大開

佢還佢, 我還我喎, 你問我點解用gdp, 我答唔到架喎.

點解新加坡人均醫護多過香港? 因為人地人工少啲, 同一舊錢咪可以請多啲人囉.

有一絲機會容許政府引入中國醫生都唔可以
你覺得冇所謂嘅麻煩你去中國睇醫生啦五毛
唔好累及坐香港

咁佢話用GDP SPENDING我咪回番佢即
但你反對我用GDP SPENDING呀嘛

但你又容許CMHK入侵香港喎
點解既?
你覺得有所謂呀?
咁你又用?

再者
乜而家真係0大陸醫生咩?
年年執葉試都有大陸醫生通過
唔係引入大陸醫生咩
關囝你係咪連執葉試都反對呀?

人地發達國家有醫保，點同你個個咬公立
比啲唔比啲
一尾作數字呃點擊，01記者有無腦

我反對用gdp嚟比較, 唔係剩係反對你用gdp嚟比較.

你回應咗我㗎喇五毛？

根本有能力做到就唔應該反
梁天琦夠支那黎啦，五毛關係咪又反佢

譚耀宗割耳瘤
公立
曾俊華通波仔
公立
孫明揚etc
全部賺緊十幾廿萬都係去公立
窮撚又去公立

保險又呃呢呃路
等人唔敢買

引入外國醫生都唔一定解決到問題，有邊個會咁on9 留係HA做，黎到香港轉頭就出去私家啦。除非長約綁死/改善公立個工作量啦，而家既工作環境點吸引到人返黎

乜你有答過我咩?
你講既醫藥分家
到底邊個晌度阻頭阻勢?
仲有
醫委會改革係法庭開聲屌柒先肯改,就算佢改左既法例.都唔關執業門檻事
再者,你連人地既主張係乜都唔知,就係咁講引入既係大陸醫生
乜而家0大陸醫生咩?
有人一直主張既,係引入免試制度以學校做基準/英聯邦俾佢地免試呀

你咁講
年年班醫學生都走晒啦
點解你要擔心?

發達國家人均居住面積xxx
香港需填海開山xxx 始能追上水平

其實只要改咗啲keyword
成個post 可以重用，咁就會知呢啲報導係廢話
一啲深度/針對性都無content farm

其實而家政府都會請未註冊既醫生啦，再請多d又有咩問題
大陸咁多醫生，淨係最勁果1%黎已經夠填補香港唔夠醫生個缺口啦
如果再加醫科生位咪會令到香港醫療水平下降

一來中國最勁果1%都可能同香港水平有距離, 二來加人就會令水平下降依個講法冇實據.

畢咗業企搵陣腳咪走囉, 而家都係咁呀.

係醫生阻住，噉點？
噉就合理化引入中國醫生？

岩
咁你唔加多D SUPPLY
人人都睇住你黎食啦
再者而家政府鎖住個專科TRAINING
起碼有6年人手用喎

咁你用CMHK?
點解CMHK你又用大陸醫護又唔俾用呀?
一直都有大陸醫生入黎喎

一直都有中國醫生就要改革令更多醫生可以嚟香港？錯咗就要錯落去？五毛真係賤

咁你點解身體力行咁用CMHK呀?
你除左反問仲有咩招數呀?

講返中國醫生先啦五毛
Cmhk我係柒咗
噉中國醫生你又駁唔到呀

其實係，高地價政策害死香港其實。